【假後第四宗】15歲男生憂學業墮樓亡

農曆年假後一周，今日發生第四宗學童尋死事件。今早9時57分，馬鞍山錦泰苑錦邦閣15歲姓譚男生，被發現由大廈高處墮下，重傷倒卧地下奄奄一息，救護員到場證實他當場死亡。警方正展開調查，初步相信死者因學業問題不開心，由大廈天台墮下，現場未有撿獲遺書，事後聯絡死者父母到場認屍，其母獲知兒子死訊後掩面痛哭，哽咽：「我以後點算？」聞者心酸。

這是農曆年假後第四宗學童尋死事件，當中兩宗先後有兩名學童不幸身亡。馬鞍山一名16歲男生於上周日墮樓身亡；隨後青衣一名13歲女生上周一早上出門上學，竟走到大廈梯間跳下，送院不治；上周三，黃大仙下邨龍吉樓一名12歲姓周中一女生，疑受學業問題困擾企圖跳樓，獲衝鋒隊警員救回安全地方。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

廢中：而家d 00後唔崖得！

一年前既自殺潮都好似係新年後個排開始

好似係

早死早投胎
活到最後未見得係一件好事

唉辛苦哂

係香港生活真係可以好絕望

生涯規劃

要死都不要跳樓死吧

又一個 rip

仲可以點死？

生活環境擠逼，想燒炭又無自己間房，想吊頸屋企又太多雜物

辛苦了

爭取安樂死

宜加d人比班教畜荼毒曬 成日以為唔讀書就死緊咁

其實係
（利申：受害者）

我覺得家長大責任d，年年去d團年飯都係問成績再show off自己d仔女點點點

政府係咪仲講學童自殺唔關教育制度事?

等睇話係個別事件

有安樂死
香港起碼少五分一
長期病患/殘疾會優先去做

新年比親戚串

其實自殺新聞報唔報好
報出黎又怕人跟住自殺
唔報又怕俾人話隱瞞唔重視學生生命

廢老控制香港，樓價就20000－呎，公樓俾曬廢老同大陸新移民，父母日日鞭你驚你成唔到材養唔返佢地

沒父幹其實好慘

個個由細

對 死是對現實既反抗

由細到大個個都同你講讀唔成書就食得屎
呢種教育真係好咩

家長問題先係最直接，日日迫仔女讀

上左岸的seafood話好

唔好，但唔少家長贊同

會唔會關啲親戚朋友事？你知啦，啲人好鍾意問你：結咗婚未啊？有女朋友未啊？讀書成績點樣啊？㗎嘛，呢啲會唔會係壓力嘅來源之一？

利申：純9up。

係香港其實 quit game 先係明智 RIP

教育制度又係上一代人定
生活環境又係上一代人造成

廢老仲可以恥笑後生仔唔捱得
其實好陰公

對付高官就話反抗
跳樓？張賤宗同689會痛咩？有咩用？

死幾多個政府都唔會理架啦
好興幸自己唔係2000年打後至出世

請支持安樂死

唔使面對

其實都有可無 咁岩兩年都係而個時期開始
同可能上個學期考試唔好掛

有乜分享下俾我地知啦

個啊媽竟然係話 我以後點算 ，我唔理解

我個人認為讀書最多咪影響你既工作環境 你係勤力既點會發唔到圍吖 識人中四無讀書 出黎做清潔初頭比人指住笑 宜加咪又係做左清楚判頭 仲要指指點點就一日

可能當投資，而家蝕哂

都諗緊個呀媽既意思係咩
到底係「冇左個摯愛」定係「第時冇人養」

RIP

屌

人生得到解脫

呢d新聞睇到冇晒感覺

根本就係

辛苦啦 \|/

係社會結構嘅問題
工種唔多 工作得唔到應有嘅回報 尊重
讀得成書都好多撈唔掂
讀唔成書真係隨時捱一世

死後世界可能更恐怖
真係解脱？

首先要證明有死後世界

未證明到就死是否太危險？

DSE淨返50日，相信人數將會持續上升。

未證明到就係未知，未知嘅嘢冇得驚，驚嚟都無謂

90後算係擁有美好童年既尾班年黎依家成日咩競爭會搵上你，好撚慘

你由邊度黎 死左咪去邊度囉
你出世之前恐唔恐怖?
係唔係都要返去架啦

何況對錯根本就係人定
何來因果

世界太細

3月中尾應該又有

1/4dse 開始

利申2017dse

我估唔少人每逢過時過節仲痛苦過平日，尤其係長假節日，農曆新年過左上學期又黎下學期，拜年又要應付臭閪親戚，負能量仲勁

去到派位嗰日

解脫了

點解無學生願意搞一場學生運動，表達一下佢地對呢個教育制度嘅不滿？
要溫TSA，不了
要做IES，不了
要交SBA，不了
要考DSE，不了
要追GPA，不了
Btw，希望佢下世唔好再眼大睇過龍投錯胎黎香港

事實係

全部廢j,阿叔我當年咪又係咁讀

2017DSE 路過，已經壓力大到失眠

教學制度幾好，讀唔掂有中專有ive, asso, hd，毅進，發展一技之長
讀得好有八大，甚至三大
無論讀唔讀到書，都有好多出路可以行

但啲垃圾家長就迫人行一條路

你無父幹又唔係靚仔靚女
讀唔成書除左做低下層一世都仲可以做咩?
事實擺在眼前

感覺好似好多有前途工種都已經飽和左
剩低的就係長期請人的工種
洗碗 保安 文員 侍應
冇父幹冇公屋的話 養唔養得掂自己都係問題

每一次望我戶口 望望我份工 望望女友呀媽
自殺傾向都會逐漸萌生

咁點分高低？

理想嘅話的確係
不過其實好多人讀ive, asso, hd都係為駁返上大學
何況真係吹捧得大學太勁，好多人覺得升唔到U就成世玩完
老老竇竇，搞到個個覺得讀唔成書就食得屎已經好失敗

你認為TSA IES SBA對分高低真係有用？

咁如果個game玩法係跳樓者將受最大懲罰咁點算？

喺啲家長眼中讀書廢嘅先去Poly City
總之有u讀係基本

我反而壓力唔大，俾學校train到麻木咗

呢樣真 讀得差真係唔多唔少都會有D壓力 我讀ASSO 拜年果時親戚問起我讀咩果時 我原本都想坦坦白白咁講我讀緊ASSO 不過我呀媽搶住話我讀城大 D親戚又開始讚我又叻仔又剩 我心諗點幫你接呀 所以決定讀U果時先再去拜年

但有好多學生哥諗唔通
始終由細到大都比父母老師催眠話只要讀唔成就食得屎
時間耐咗佢地真係會信架

究竟我地偉大嘅教育局局長幾時先正視問題

RIP 願來生不做香港人

IES SBA好似計Dse分，TSA分學校級別。如果拉返開嚟睇，12年內考幾個試算咩。出到社會仲有排鬥爭

你又知？

我都係受害者
中七開始有個呀sir同我講原來世界好大
俾個社會呃q左

咁咪繼續比現實虐待到體無完膚為止
或者真係去到寧願博吓死後世界好過現實世界（如果你真係信）

緊係啦 唔呃你地邊有咁多奴隸用

唉又一單

咁都唔駛跳樓死
可以爭取安樂死

就係唔知先驚

屌，而家就係冇
爭取得嚟都十年八年啦
佢係要即刻死啊，咁點啊？等你爭取到先死啊？
真係講嘢經大腦得唔得啊

拎政府學徒4年制計 月薪9000幾
唔係話差 但係呢啲都開始會揀人請嘅時候
讀唔成書想學返門手藝都唔係咁易
仲有啲人真係等錢洗 焗做飲食 sales

我記得之前lihkg有個講自殺嘅post 好詳細
講自殺者嘅心理 同埋d人自殺嘅原因

香港父母就是咁pk
朋友ive畢業月入2萬俾6k家用
但細佬讀hku，個老母月月俾3k細佬用
上2年考到督察，老母開心到震，每次親友探訪都吹自己細仔幾勁幾勁，大廳只有細佬Ｄ威水相

讀唔到大學就是失敗者？ 迫死唔少年輕人

係隔離樓...
Rip

求Link
或者叫咩名？

Poly city 都唔易入啦 d家長十成冇讀過大學

老實講，比你做左家長，你就明仔女讀到U真係好重要。總有人唔讀U都成功，但有幾多？有U條路始終好d

Post出黎

點解要即刻死呢？

你係咪未試過想死
呢個根本唔係問題嚟

因為香港冇發展其他行業
所以咪好多大學既科都叫乞食科囉

咁係香港讀U真係好COMMON既
但係對於D窮撚讀廢中學黎講先覺得好難姐
都係果句
窮撚生仔正仆街
諗住靠個後代黎養自己

點解唔係問題？

個仔死咗都係諗自己點算
唔難理解點解會自殺

R.I.P.

祝死者可以快D刷到個靚首抽開局

咁督察係威啊嘛

新一代根本睇唔到希望 20歲前讀書讀到死 20歲後打份牛工過世

我叫同事多為自己想俾少Ｄ家用

你計埋topup 海外係common
不過窮撚點會明白入唔好既中學起步已經差好遠 好多野唔係勤力就得 同埋人地讀書同平就平衡 佢地成日淨讀書 冇咩朋友 好易諗埋一邊

繼續死
香港政府同家長都係唔見棺材唔留眼淚

jupas講緊既其實都係兩成
加埋non jupas當3成
但上一代係覺十個有九個入到咁

其實而家讀書幸福過以前 以前邊到咁多選擇

總之窮就乜柒都做唔到
同年既中學生己經去左N次旅行,又成日出去玩
呢班窮撚因為冇錢日日返完學就返屋企

我都覺

唔好同上一代嘅人講事實講數據

Jupas同non jupas都難入 你計ugc 學位其實香港真係唔多 但唔知係咪而家d人聽人講得多周街係大學生而句說話 覺得好似九成入梗咁

廢中拎汽油彈同你一獲熟

d 廢老廢中迫死佢地自己 D 仔女 就係佢地既生存意義

手機唔知點post link

啲家長當你中學完第一年讀咩開始計
啫係一係ugc, 一係overseas

舒緩科發展都落後過人

仲講安樂死

唔該哂巴打

係呀 窮唔緊要 最緊要係易教 有d父母長期同仔女講讀大學 搵多d錢 養父母 控制佢地生活只有讀書同補習 正真關心都冇

啲C奶聽埋啲電視就當真

甚麼是北極光？

好多有錢人子女小學已經看過好清楚描述俾你聽

讀咩中學又比 讀咩大學又比 晒氣
根本而個世界好大

周街8大學生
咁係因為你個圈子接觸唔到8大以外既人姐

唔計topup珠海之流
讀唔成個班已經出晒身，群埋既人又唔一樣

惡性循環黎
根本班老豆老母都冇時間教,又要返工,生完個仔/女出黎就望個仔女係天才

屌好撚sad呀

以為政府見棺材留眼淚係咪戇鳩?
對D狗官嚟講你地只不過係一堆統計數字
日日都有人跳樓佢地WFC

入到仲要問政府借錢讀書
grad 左之後又差政府十幾萬

篇文鼓勵人去自殺
睇完唔想死都心思思去尋死

近期全部少過16歲

On9 係都屌西屌都生愛滋先跳樓啦

唉 上年都死左20幾個啦 佢地仲唔明

咪係 老實講 如果父母自己係香港地讀過大學 都明香港地入大學真係唔算易
入唔到ugc咪topup 再慢慢進修囉 根本而家唔係有冇書讀 你想就可以

咪on9，支那鬼子搞 異孩政策，好易投胎做支那人！

七百幾萬人
死一千個 who fucking care

我都係窮撚出身最後JUPAS入左HKU
睇到既係根本兩個唔同既世界
入面有70-80%都起碼小康之家
70-80%入面有30-40%係名校撚本身D老豆老母都好撚叻
相反真係得10,20%既人係 公屋窮撚捱生捱死讀上黎
一上到U人地就傾放學,SEM BREAK去邊度玩,旅行
貧窮就一放學趕住去PT/同人補習搵錢

仲有一樣，到D仔女咁上下大，又屌鳩佢哋做乜唔出去識下異性，當D仔女扯線公仔咁。

你貼呢句都貼到手軟

可能日後你這句會貼比我

你係要計依家讀書幸福
我都可以計以前同依家生活環境唔同，制度唔同，話事既政權唔同
工種飽和情況唔同
甚至依家行行都專業化

唔好講窮撚啦 當你係普通中學入大學 你圈子d人已經覺得你好勁 人地名校覺得好正常

Why?

所以真係圈子問題
加上香港既階級問題一向好撚嚴重

其實唔死 趁後生是但搵份辛苦少少既服務業都有出頭天 好少人做得長 唔係父幹撚唔好諗上樓 d錢洗得開心就得 如果唔係番d好靠專業既工 學業只係人生既一小部份

攞綜援做廢青更佳

你起碼有出頭日

有Ｄ屋村仔小學成績頭十名去教Ｄ直資名校，－去到全英group discussion咪坐足十分鍾

問題係唔知幾時先到出頭果日呢

同意
條命條路點行係自己決定,D乜撚野養兒防老,傳宗接任既垃圾思想真係咪撚跟

最重要係冇人正視呢個問題 d高官成日覺得自殺死 人唔多過某d數字 就向外宣布呢d係個別例子 唔關政策 教育事 d廢老又話係後生仔唔捱得所以先自殺 說話極度冷血
我平常人一個做唔到幾多 教育制度係咪應該檢討一下?我地捱得著唔代表其他人捱得著 我覺得香港有第一個人因為學業問題而自殺個時已經開始要關注呢個問題 有一必有二

其實而家為時未晚㗎 趁仲未dse個時 好好睇下教育制度到底出左咩問題 防止下一波自殺潮

有學者講過呢個咪就係香港跨代貧窮既主因
首先唔講基因遺傳，小康中產既小朋友根本無咩煩惱，如果正正常常咁長大個阿媽阿爸又唔係成日唔理佢根本好輕鬆地可以讀好啲書，因為佢地少樣顧慮可以容易focus到學習
窮既又要迫自己上盡又要擔心阿爸阿媽搵錢唔夠，又要自己返下工幫補

仲要好多時有錢人家可以俾錢去裁陪個小朋友，所以點解名校同讀到U既大部分屋企環境都唔差，讀書係可以用金錢堆砌出來...

抑鬱症

日日想死

其實係香港生活好可悲...

死多1000人都未算關教育制度事
最多撥款俾精神科

好多中產子女都part time打工 , 但重點是人地是為將來搞好自己份cv，但窮忍是為生活

打緊工定返緊學？

但Top up 唔興香啊

認同，讀書係可以用錢同時間堆砌 不過總有d人覺得係勤力就得 最大問題係窮撚讀書時期見到人咁多活動 又讀書 心理好易唔平衡 冇咩心機讀書 淨係想盡快搵錢

有d pt真係岩岩好每月做零用
中產番pt加屋企又比 差好遠

全城只關心15歲聖保羅女生，這男生

唔係鼓勵嘅 篇文都有講到點樣可以防止自己或者人地自殺 要講鼓勵自殺嘅不如罵返d係現實生活同埋網絡上間接推佢地去死嘅人 例子lihkg大把

養子防老

你要記住問題個核心係呢個政府只係為共產黨服務
當年al轉dse唔係因為咩334全球趨勢
只係配合支那334更加方便學生互換
錢就從來都放落elderly福利，起高鐵三跑港豬澳大白象
你個堆檢討既建議，你知我知。普通一個dse雞答LS卷都識寫出黎
但靠呢個政府，真係食撚屎

冇話咩唔興香 你至少學歷係高過中學同asso/hd 你要比 香港既大學同外國阿校比又係比下去 最緊要係你自己點睇姐

正皮嘅係咩心態

自己唔理財 就唔好搵班後生既埋單 一向主張自給自足 btw 番asso pt 比緊一半家用呀媽 我又覺得比家用係應份既 但好心d老竇老母唔好老馮咁逼lo

係啲老母覺得唔興香啊

有d人係唔聲唔聲就自殺 冇人知道佢嘅存在 唔關精神科嘅事 壓力問題

人生活係恐懼之下
感受唔到真正既愛就會去死

係正隔離
rip
想知咩中學
唔知會唔會師兄弟

又傳教 接受耶穌的愛吓嘛

rip

全城...

因為佢係俾689同張賤宗害死

唔係唔慳儉咩？

真係慘 為左打工就要一早出嚟打定更多嘅工去寫cv
去到最後爭到嘅工又唔夠過日子

sor 漏左

工唔係無，儲CV係為左搵好工姐。

十日四單

自殺真係會傳染

我自己都係band 1 尾 勤力溫書做練習咪得

駛乜防止自殺會，教佢地上下高登連登就知自己唔係咁慘架咋

一日24個鐘都係讀書、前途
個世界窄到咁
咪跳囉

死後世界 點解會有人信依啲嘢，就算係有，係人都會死，去都係遲定早

學業可能其中姐

仲有好多野唔知 溝唔到女 俾人恰 等等

有居屋都要跳樓，唉

有無膽去死都係一個考慮
你估連登仔好撚正能量？

其實係，就算想死，都要睇埋有冇膽

燒炭累埋人

唔通去地鐵自焚?

死法唔同可能待遇唔同
信死後有世界幾奇？證明唔到有神就claim世上無神先奇

唔想番工番學

因為唔知有定冇所以信係有
可能自殺先有好待遇呢 點解唔向呢方面諗呢

就係證明唔到有先會有信同唔信
證明左有的話就唔會有信唔信的問題啦

啱呀
我同我Frd不嬲都係咁講
唔明嘅係點解唔知有冇唔係存疑而係去咗信啫

呢個世界係有一種叫不可知論

係香港出世真係可憐

15歲有咩學業好憂 又唔係DSE

揀科

廢老又唔死

我諗唔少人真心想求知識學問
但最後發現學校只係訓練自己成為奴隸去考試
都幾絕望 （包括我）

香港社會只係訓練大家做看更

警犬係街道看更
地產狗係樓市看更
文員係辦公室看更
待應係餐廳看更
sales係商店看更
收銀係錢看更

駁唔到

有錢人咪得囉

其實讀書學野係好開心
只係考試唔開心姐
與其浪費時間去學一d唔考的野
不如用多d時間去溫要考的野/有用的野好過
因為現實就係要睇你考到幾多分

點解D學者或高學歷人士，點解知道問題既成因而唔去解決

因為首先要承認以往有問題先可以提出解決方法
所以唯有一味話唔關教育制度事

DSE考生開始last day study leave....
多咗時間亂諗嘢，又自己一個無咗班同學一齊，加埋考試逼近嘅壓力....

同佢同校
今日咁啱係家長日派成績表
我諗大家都估到咩原因啦

屌 好慘

吳克儉仲可以話唔關教育制度事？

仲話自己以後點算
佢自己係個仔死之前做過啲乜佢最清楚

要跳嗰個應該係佢個冚家鏟

點解世界咁黑暗。人性醜惡

睇到好心痛

當你發現你點努力點捱都係冇意義
why not

點解唔爭取安樂死？

已經係想死，重同你爭取安樂死？
咁同餓到仆街就快死，我叫你開始種嘢有咩分別

什麼廢過什麼班人真係好撚可恥

明明15歲應該仲係好開心既年紀

看透世事咪幾好
好過頂硬上

利申：頂緊，完全見唔到美好的將來

未必